頂層無𨋢德福或違歧視例接平機會通知 擬購爬樓梯機

頂層無𨋢德福或違歧視例
接平機會通知 擬購爬樓梯機

港聞

【本報訊】大廈無升降機直達住宅單位，或違反《殘疾歧視條例》。九龍灣德福花園管理處稱收到平機會通知，因屋苑大部份頂層單位須經樓梯到達，反映無障礙設施不足，故或違例。業委會透露，事緣一名頂層單位業主向平機會投訴，研究購置一部約10萬元的輪椅爬樓梯機，隨時候命供不同座數有需要人士使用。
記者：陳家雄 陳東陽

其中一座的頂層11樓沒升降機直達，須從10樓拾級而上。謝榮耀攝

德福花園居民通訊指，管理處接獲平機會通知，謂屋苑大部份頂層單位需經樓梯到達，反映現時無障礙設施不足，或會違反《殘疾歧視條例》，故管理處將研究購置輪椅爬樓梯機，方便輪椅使用者。
記者昨日直擊屋苑其中一幢升降機無法直達頂層的大廈，乘升降機至10樓後，需要經過3道門才可行樓梯至頂層11樓，樓梯不闊，難以讓兩名成年男性並肩而行，兩層之間樓梯級數不足20級。

倡由管理公司港鐵支付

屋苑業委會主席潘任惠珍稱，由於屋苑某座一個頂層住戶向平機會投訴，指大廈沒提供無障礙設施，去年底管理處收到平機會通知。經過磋商，將會選購無障礙設施，初步已有定案，料花約10萬元購置一部輪椅爬樓梯機，儀器是活動式，可供屋苑不同座數有需要人士使用，建議由管理處港鐵公司支付。
港鐵回覆查詢指，年初平機會曾代表個別頂層居民查詢管理處會否增設設施，供有需要人士更方便地到達頂層，考慮物業設計限制，認為購置電動樓梯機能實際可行並惠及各頂層有需要住㻇，料第三季完成。平機會於截稿前未回覆。
大律師任穎明指，《殘疾歧視條例》包括不可令殘疾人士不能進入住所。不少樓宇在條例生效前落成，並沒提供無障礙設施，除了舊樓，部份大廈例如佐敦某醫生大廈，惟地面多級樓梯，導致輪椅無法出入，遂提供斜道及輪椅升降台。
至於唐樓是否需要提供無障礙設施，任稱條例同樣適用於唐樓，除非建築物根本無法提供。不過任指，未有大廈因無障礙設施不足被檢控違反有關條例。
美聯物業謝德生指，德福花園O座11樓頂層戶，實用面積355方呎，一房間隔屬屋苑最細單位，剛以498萬元成交，實用呎價14,028元，呎價創屋苑新高。

相關新聞

發展商賺盡 機房樓層照賣

港聞 15小時前

咁撚on 9
本身預係複式單位再改建？

可能係部lift頂機位

公屋井字型頂樓都無𨋢
成日覺得佢地好慘
租又係交咁多

在商言商，可以話佢當初係想賺多啲
但呢種起法亦可能係因為當年因啟德機場，樓宇有高度限制
九龍有唔少住宅樓宇都係咁
其實買入單位嗰時應該清楚有咁嘅設計，而家先攞嚟講

美孚都係

買撚完先嘈

個腦生喺隻腳度

村屋同唐樓咁點？

全層都歧視 即係平等無問題

好多樓都係咁，要告都唔知告到幾時

黃埔都係咁

有時候唔係人地去歧視佢地
係佢地自己太敏感 呢單野 我覺得擺明為淡氣

咁女廁冇尿兜一定係殘障岐視啦

法例咁寫就咁寫，你賣埋頂樓係你on9

唐樓點計？

全部都行樓梯=公平